Um \defi{grafo de intervalos} \G\ é um grafo cujos vértices correspondem a
um conjunto de intervalos fechados na reta real, e tal que dois
vértices de \G\ são adjacentes se e somente seus 
intervalos correspondentes se intersectam.
